# Лабораторная работа №12

Bootstrap

**Цель:** изучить основные возможности и компоненты Bootstrap, овладеть навыками отзывчивой верстки страниц с помощью bootstrap и использования компонентов. 

## Содержание и порядок выполнения лабораторной работы:

1. Подготовка к выполнению лабораторной работы изучить:

- подключение ccs и js файлов необходимых для работы,
- контрольные точки и инсуфиксы,
- построение сетки (grid) Bootstrap:
    - container, col, row, gutters
- типографика:
    - заголовки, стилизация текста
- работа с изображениями,
- создание и использование элементов форм,
- создание и использование компонентов,
- скрытие элементов .visually-hidden,
- управление отступами margin, padding
- управление отображением и поведением элементов .d-...

2. Для выполнения работы необходимо:
- создать страницу, которая содержит:
    1. header. В header сверстан navbar с логотипом (любое svg-изображение) и несколькими ссылками.
    1. main. Main содержит заголовок, поле для ввода максимального числа изображений, полоску прогресса (progress bar), значек (.badge) с указанием текущего числа изображений, кнопку, которая открывает модальное окно для добавления изображений. Модальное окно содержит поля для ввода названия изображения и ссылки на нее, кнопки отменить и добавить, предупреждение (alert) о том, что изображение добавлено. И далее сетка карточек (card grid). В карточки добавить изображения, названия и кнопки для удаления карточки.
    1. footer. В footer две колонки: в одной имя, в другой дата создания работы.
- страница должна быть отзывчивой. Используйте контрольные точки и инсуфиксы. Navbar должен схлопываться в меню-бургер.

3. Зафиксировать результаты работы с помощью системы контроля версий git и отправить репозиторий на GitLab/mospolytech_web.
Загрузить проект на сервер через sftp или используя ssh.

Требования к html и css:

- Удобочитаемый код (Руководство по оформлению HTML/CSS кода от Google);
- Корректное использование тегов.
- Отсутствие ошибок на валидаторе для html и css;

## Результаты выполнения лабораторной работы:

Статические веб-страницы на хостинге, со структурой и оформлением, которые соответствует требованиям и сохранены в системе контроля версий.

## Источники

- [Bootstrap [ENG]](https://getbootstrap.com/)
- [Bootstrap [RU]](https://getbootstrap.su/)
- [Bootstrap [RU]](https://bootstrap-4.ru/)

### YouTube

- [Bootstrap CSS Framework - Full Course for Beginners](https://www.youtube.com/watch?v=-qfEOE4vtxE)
- [Подробный видео курс по Bootstrap 5 на русском языке](https://youtu.be/CvMxvb2D8Iw)
